<<有圖>>【內臟糞便齊流】由剖腹產疤痕爆出 腸炎媽要同時換5器官保命

英國一名患有慢性腸炎的女子腹部出現瘺孔，更試過多個內臟連同血水及糞便，由爆開的剖腹產疤痕間漏出，相當恐怖。她不敢開懷進食，後來病情惡化，要同時接受肝臟、胰臟、大小腸等共5器官的移植手術，有報道形容是「世上難度最高的手術」。
來自打比郡（Derbys）的43歲奧迪（Michelle Oddy），在14歲時確診患上無法根治的克隆氏症（Crohn's disease）。患者會嚴重腹瀉、腹痛、排便次數不規律，亦可產生瘺孔，即潰瘍蝕穿腸道，形成孔洞蝕入鄰近器官。
奧迪稱腹部在2014年發生過一場「爆炸」，「有天早上我一起身發現腹部爆開了，漏出血液和糞便，我的內臟都跌出來，全身都是血。我只想好好進食、外出，不想繼續擔心腹部會爆開並漏出內臟。」2015年她的體重急降至只有25公斤，「他們說我的內臟全都出問題，我只有數天壽命。」
奧迪後來接受「全胃腸外營養」治療（Total Parenteral Nutrition／TPN），即從靜脈輸入營養液成功續命，4星期後可以出院。但自始她要依賴「TPN」和造口袋，直到2018年她因昏迷再度入院，當時病情危殆，醫生認為她的肝臟、胰臟、小腸、大腸和半個胃共5個器官已喪失功能，全部都要更換。
一次過移植多個器官的手術需時20小時，既複雜而且高風險，只有約40%成功機會，劍橋艾登布魯克斯醫院（Addenbrooke'sHospital）安排奧迪在下月接受手術，接受來自同一位捐贈者的5個器官移植。

高清大圖

呢d唔使講都知有圖

呢d就有圖

唔知佢有冇一路打字一路撿返d腸呀內臟呀腎呀呢

咪做大Sai鬼